香港人係「中國人」

老一輩多數都係大中華膠
所以先會有涂謹申呢類人自認中國人
但係屌佢地之前，都應該要理解下佢地點解有咁既諗法

早排同呀爺嘈，講到底台灣人香港人係咪中國人
我就梗係話基於文化同理念，就梗係唔係
佢聽到就發哂老脾話香港人同台灣人都係由中國移居

我再問，咁咩叫「中國」
佢話中國係一個概念，係一個群體（留意返，佢唔係用國家既concept）

我再問，咁中國係咪等於中共
佢一聽到就好大反應話「唔係，只係當年中華民國退守大陸，先會俾中共夾硬搶咗中國呢個名黎用」

我唔知係咪每個老一輩既都係咁諗
但就咁聽落，佢地認同自己係中國人，只係因為佢地係嗰個群體出身，但唔代表佢地認同中共
佢地心目中一樣係唔憤氣中共騎劫咗中國人呢個concept

如果想擴大黃圈，一定要了解唔同背景既人對唔同concept既definition
明咗之後，分分鐘其實大家講緊同一個不滿

你個Title -,-

tldr

收嗲啦 大支那膠死全家 一票不頭廢土 廢土死全黨

切身啲講
如果有一日香港走淨班新移民同藍絲，自稱真香港人，我地都唔會轉口否定自己係香港人呢個身份

因為就算我地走去邊都好，我地都係講法治講民本講廣東話既香港出世同成長，而我地都認同呢一套理念
所以我地先係真既香港人

香港人係「中國人」，然後藍屍大大聲話你係曱甴。

Sor,標題撚

唔係為民主派平反，但如果你想拉攏更多老一輩變黃，就要明白佢地先

NMSL

避免返誤會 我到而家都唔認同自己係中國人
但當你改變唔到老一輩既身分認同，令佢地認清黨=/=國係其中一個做法

睇咗先啦

睇咗先

光復中國?

不了
淨係想光復香港同埋自己屋企人

唔係，只係當年中華民國退守大陸，先會俾中共夾硬搶咗中國呢個名黎用
原來係kmt賤種

身份認同一向唔係三言兩語可以解釋
一百個人有一百種思想
即使大家認自己係香港人 都有唔同嘅原因
睇到樓上啲留言不敢苟同
身處當代 受當代文化教育影響 自然有呢種睇法
下下話人大中華膠 對你有咩好處 係咪高尚啲
民主需要由下而上有共識 一同建構屬於我地嘅社會
排外未必係唯一選擇

咩黨都好啦，總之係老一輩心目中，中共就唔代表中國

可能到下一代又會屌鳩我地死攬住香港人呢個「美名」係老屎忽唔化
到時佢地出世同成長都未必係香港...

所以係人地角度出發係好事
理解明白人地觀點 再說服
不過呢到連登勿認真

說服到10%既連登仔 再有一半付諸實行就已經好夠
想革命成功最基本就係要拉攏更多人加入
咁都唔做既話 我唔覺得鬥黃 批大中華膠可以幫到啲咩

我唔認同再要分黨國。依家中共同中國就係同一樣野。
即使依家中國人既主流民意一樣係對反自由。
中國頂多係知識分子清醒，但國各種原因佢地唔會/唔可以出聲。
果十億八億月入一千既中國人，根本係真心希望所有發達地區一齊無自由。

中共就係體現緊中國文化點樣騎劫法？
天下天朝轉幾隻字人類命運共同體
嚴刑峻法秘密警察明朝已經玩到出神入化

對我地黎講既話 好易就同意你呢套諗法

但老一輩呢？佢地仲停留緊係8964，講自由講民主既年代，甚至去到捱過中國打仗時期，有幾多既情感牽連，唔係我地咁易了解得到

最易拉攏佢地既方法就係令佢地分返開黨同國

唔講新疆同西藏，就算漢族南北，風土本化，語言都各有差異，大中華思想就用作一種功具去維繫所謂中國。

我係新香港人

講緊佢騎劫中國人呢個群體喎

再者，殘體字係中國文化？

歡迎加入光復香港

呢個都係我唔認同既野
但想拉攏佢地 就要搵共通點
Which is anti tyranny

大中華佢地覺得黃種人就係中國人/華人

藍/紅就覺得中共就係中國

大中華思想=tyranny

國民黨話整殘體先架
殘體字好多都係建基於書法
例如殘體個東係來自草書寫法
點樣騎劫？

其實我聽呀爺講完 真係好亂同好複雜
佢話去咗外國就叫華僑 唔係中國人
所以到底點分我唔太清楚
但可以肯定既係 大中華都可以好反共
呢點係最好用

願聞其詳

咁邊個實行用簡體字

同埋點解咁執著係咪騎劫
我主要想講係大中華講既中國人 vs 我地講既中國人vs 中共講既中國人 都有出入
而大中華想表達既係 黨唔等於國

黨唔等於國都好 你有你解讀
但想少個敵人既話 最好就要識利用佢地呢一點諗法

中華民國國民黨第一個試行
香港班老野平時都係寫殘體
老師教學生考試寫殘體
教中文個班上堂寫黑板都係寫殘體
大中華根本唔抗拒寫殘體
係香港本土思潮興起先開始話要寫正體

共通點咪都係想中共收皮

對大中華黎講呢啲都唔係重點

即係中國人去國外定居撤銷中國身份變外國人身份
所以叫華僑 黃種中華人種咁
一定有中共/支那人憎共黨制度

所以答佢係華人/黃種人就OK

之後屌7 中共馬列子孫

有鬼佬Friend都問我點解唔用中國人身份抗共
用六四 文革呢啲號召更多中國大陸嘅人加入
以香港呢一個傳承中國文化，但同時有西方世界連繫嘅地方反共
而唔係追求港獨
有時真係唔知點覆

中華人民共和國由共產黨建立
咁你愛國點樣唔愛黨
大中華唯有建立另一個國家先有得愛佢哋幻想果個國家

你問佢 咁你依家係中共人定中國人？

其實有無諗過到時「香港人」走左去其它地方下一代問你你係咩人，你答香港人，佢地話屌你la，你係英/美/澳/加人

我覺得你諗得太複雜啦
老一輩同我地有呢個分別好單純係建立身份認同既過程中得到咩資訊
佢地建構身份認同既時候 香港唔係今日咁勁 國共關係緊張 大量文宣爭奪江山正統繼承地位
香港係最重要既戰場 因為得我地有自由兩邊都講
所以可以吸收到大量有關"中國"既概念 包括最關鍵既江山正統繼承
所以對佢地黎講 佢地接觸既都係"中國"係屬自己 有責任反攻/守護
相反香港仲係起飛階段 唔會有咩自豪野俾佢地講 正正同我地相反
所以大中華膠毒從來唔係天然 而係歷史遺留既問題

所以直接同佢地講共產黨先係正確方向

唔通美國人澳洲人又要話自己英國人咩，佢地未獨立之前夠係英國人啦

岩呀，根本唔洗跟你祖先既身分認同，呀爺係中國人，老豆係香港人，個仔係美國人，完全ok

睇你成長背景既姐